【颱風追擊】1704號熱帶氣旋 塔拉斯TALAS(06W)

颱風追擊：熱帶氣旋塔拉斯
1704號熱帶氣旋 塔拉斯 TALAS(06W)
來源：菲律賓
意義：銳利的意思。
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊
◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

綠茶留名

其實塔拉斯係香港西南偏南622公里

留名

特別天氣提示

副 熱 帶 高 壓 脊 現 正 覆 蓋 中 國 東 南 部 ， 而 位 於 南 海 中 部 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 塔 拉 斯 ， 為 該 區 帶 來 不 穩 定 天 氣 。 預 計 塔 拉 斯 會 在 今 明 兩 日 大 致 移 向 海 南 島 南 部 ， 隨 後 進 入 北 部 灣 ， 與 香 港 保 持 500 多 公 里 的 距 離 ， 對 香 港 沒 有 直 接 威 脅 。 但 在 副 熱 帶 高 壓 脊 和 塔 拉 斯 的 共 同 影 響 下 ， 星 期 六 及 日 南 海 北 部 風 勢 較 大 ， 有 狂 風 驟 雨 。 出 海 及 進 行 水 上 活 動 的 市 民 要 留 意 天 氣 變 化 。

於 2017 年 07 月 15 日 15 時 50 分 發 出

塔拉斯霸晒成個南海

但雨區暫時都唔係好影響到香港

希望上左岸甩啲出黎發展

雷暴警告

天文台在7月15日下午5時40分發出雷暴警告，有效時間至今日下午6時45分，預料香港東部水域有局部地區雷暴。雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1. 留在室內。在室外的人士應躲入建築物內。

2. 切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅杆。

以上天氣稿由天文台於2017年07月15日17時40分發出

一仔 防湧浪

都唔會來香港

下 嚟香港？好難㗎喎
香港咁細
有幾次真係嚟到香港

黑球保平安咋

以風黎講算唔算巨型?

事發在下午約5時05分，警方接獲市民報案，稱清水灣一灘對開約500米海面有快艇翻沉，水警接報到場，救起10人，並將他們送往水警基地。

如果係湧浪既話

南海黎講算幾大

會唔會一號

新風留名

已經俾HKO DQ 左

邊都HI唔到

黑球保平安

好撚熱

仲出緊汗😵

塔拉斯個名真係幾型

希望佢甩尾再發展

塔爆石有幾型

JTWC BIN C 之旅

#1 CPA TO HK:637km

塔拉絲

邪惡流心塔拉絲芝士

甩唔到尾 都應該會送個紅雨黑雨

黑雨！

其實而家塔拉斯有明顯增強，環流向中心收緊，聽日天氣未必如天文台預計咁差，甚至會好似今日咁既陽光驟雨天氣。不過，星期一二暴雨機會仍然存在

反證天文台唔想升格係大錯特錯

聽晚有無8號？

無

Show Blocked User - 張嵐

環流收緊 咁既樣仲係TD?

hko升左ts

有個雲帶咁似條J

港島區橫風橫雨

好大乳

大嶼山x2

今晚會紅雨

落左10秒左又暴雨
跟住好天

好大雨

連南海都login唔到 黑球都慳返

結果都係明顯較多雨

廣東東西大家食唔同野，西面既雨大風但無雷，東面既雨無風但雷較多

岩，得朝早8/9點個少少陽光

cma認為塔拉斯增強為sts
雷達清楚睇到中心

見咁靜，不如講講一個星期前預測直襲珠江口既tc去左邊?
一個星期前，各model普遍預測南海、菲東各有tc發展。現實大家見到塔拉斯增強到強烈熱帶風暴，如model預計移去越南。至於菲東個個，其實都唔係完全無影

衛星雲圖可以見到前一兩日集中係菲東既雲團，今日(7月16日)已經進入南海。睇返model既高空流場，其實呢堆雲團主要係同一條高空倒槽有關

同平時見開既槽一樣，槽前槽後有明顯風向同氣團性質既變化，而呢d波動往往會帶黎唔穩定既天氣。呢個亦係明明塔拉斯已經遠離緊，影響我地既驟雨應該減少，但依然預測星期一二比較多雨既原因。

至於地面既情況，其實都見到一個弱低壓中心，係佢東面甚至見到有d烈風，不過由於已經接近陸地，相信發展空間已經唔多，但同佢相關既強對流會繼續移向廣東東部

的確電腦模式遠至一星期既預報變數較大，但大尺度既形勢其實長時間既預報都可以令我地對未來天氣變化有多d掌握，可見長時間既預報細節並非完全唔可以討論，甚至無睇既價值

星期一二仍然多雨原因應該仲有塔拉斯login後條西南尾倒灌返去成個廣東沿岸

莎莉嘉：

事實上好多西登颱遠離左反而落超大雨我覺得個低壓反而次要
熱帶氣旋引入大量西南氣流先係主要原因

Btw菲東低壓去左邊
只係無佢塔拉斯遠離都一定會多雨
莎莉嘉尤特係樣板

同意巴打所講西南風的確功不可沒，不過巴打提及莎莉嘉同尤特，我覺得情況今次有唔同既係，莎莉嘉同尤特既雨主要都係東南-西北走向，但而家既雨仍然係東-西走向，反映而家香港附近既形勢同呢兩隻風唔同

睇返莎莉嘉當時既形勢，隨著佢入左北部灣之後北移，副高開始慢慢伸返過黎珠江口，黑雨當日早上雨帶集中係香港東面，下晝副高慢慢推條雨帶入港島同市區

加上當時內陸已經受地面冷高壓控制，帶落黎既東風同莎莉嘉扯上黎既南/西南風撞埋一齊，令香港有持續強降雨，今次塔拉斯都睇唔到有類似既因素

再補充而家南海東北部既雲團，其實都受到係佢北面既200hPa槽幫佢加強輻散，令南海東北部雲團發展比起其他受西南風支配既地方都要明顯

而且睇返前一兩日，南海200hPa都無受到典型既強東北風影響，令塔拉斯除左無禿頭，廣東沿岸都有明顯既雨帶發展

如果無左西南風既水氣支援，當然唔會有咁大範圍而且強既雨區發展，但我覺得其他系統都係唔可以忽略既導火線

西南氣流係時候啦

2017 年 07 月 17 日 03 時 至 12 時 期間間中 15 海里/小時，陣風達 25 海里/小時 (風向不定) 2000 米 雷暴及雨, 大驟雨
2017 年 07 月 17 日 21 時 至 2017 年 07 月 18 日 06 時 期間間中 15 海里/小時，陣風達 25 海里/小時 (風向不定) 2000 米 雷暴及雨, 大驟雨

廣東既預測?

香港天文台既預測黎

循例都要寫既

login username：talas2017
login password：NghệAn,Vietnam

大交台調大左雨勢

大雨警報

大雨警報在14時40分發出

大雨警報:塔拉斯引入活躍偏南氣流，為本港帶來大雨（2017/7/17）

註：大雨警報在天文台發出熱帶氣旋訊號期間或受其雨帶影響時仍適用，但不用另新帖文，而是在颱風追擊帖內宣佈生效及取消。

大雨警報

大雨警報在14時40分發出

大雨警報:塔拉斯引入活躍偏南氣流，為本港帶來大雨（2017/7/17）

註：大雨警報在天文台發出熱帶氣旋訊號期間或受其雨帶影響時仍適用，但不用另新帖文，而是在颱風追擊帖內宣佈生效及取消。
因大雨與熱帶氣旋相關，請繼續在此帖文討論大雨

狗屎mode

黃雨

Amber

將軍澳陸沉中

好似好耐冇見過紫回波

有無機紅雨啊

出面個天黑到

留意到現時香港北面既雨區向西移，香港東面既雨區卻向北移，倒槽似乎已經提早到達
不過，歐中、NCEP GFS都預測槽附近既濕區會係明日持續影響珠江口，可能hko考慮到呢點，將聽日既大雨由初時變做對全日既預測

一有英超杯又落大雨 ,星期三同六踢

EC 再預測23號有TD西登? 唔太識睇

過左雷州半島先增強到做sts

ec+120以外既睇路徑得

又係南海自產

一路等停雨落街買野食
結果等到而家

你可能要等到聽晚

各模式普遍預測星期六日南海至菲東有廣闊季風槽形成，不過具體熱帶氣旋生成點有好大分歧: 歐中預測南海會有熱帶氣旋形成，NCEP GFS則預測呂宋以東

天文台黃雨取消
但本台大雨警報仍生效

將軍澳 黑雨咁大雨 點解乜警告都無

好肚餓
今晚停唔到咩

大雨到黑雨咁

東區好大 瀑布咁

取消做乜

禮拜3係咪會繼續落

取消與發出訊號之間最短記錄

科學你識d乜

大交合

chok數據

明知黃雨區都上緊黎啦 你驚得綠雨區落得一個鐘會話你黃雨唔達標咩

紅得未 黃色中晒

On79 hko

好似冇停過雨

RED

合好波

大球場會唔會又變大農場呢 ,星期三睇英超杯

唔係當日落d水應該排得切

我仲要坐南看台

會唔會遲左少少紅

紅埋

red

紅雨

英文版用字

皇天擊殺咁

又係睇港島黎決定出唔出警告

今次應該係on9多

睇港島都一早出左啦

下 午 7 時 45 分 至 8 時 45 分 ， 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

離 島 區 3 至 60 毫 米 ，
西 貢 12 至 57 毫 米 ，
南 區 39 至 57 毫 米 ，
東 區 50 至 56 毫 米 ，
黃 大 仙 44 至 55 毫 米 ，
觀 塘 49 至 53 毫 米 ，
沙 田 26 至 52 毫 米 ，
大 埔 7 至 52 毫 米 ，
九 龍 城 43 至 50 毫 米 ，
灣 仔 41 至 46 毫 米 ，
油 尖 旺 40 至 42 毫 米 ，
深 水 埗 26 至 42 毫 米 ，
北 區 12 至 41 毫 米 ，
中 西 區 23 至 38 毫 米 ，
葵 青 16 至 36 毫 米 ，
荃 灣 9 至 33 毫 米 ，
元 朗 3 至 22 毫 米 ，
屯 門 2 至 8 毫 米 。

七點九到八點九嗰陣，元朗一定過30

大交合已跌到24度，唔知再落雨會唔會跌到21-22度，係就正

真係唔明果陣除黃做咩
明明睇到有黃波北上緊黎

「厄爾尼諾」現象影響 港今夏雨少氣溫高

壯觀

因為on9囉

直至現在連埋熱帶氣旋方面，
今年夏季其實拉尼娜味重

FF 1993 2.0

今次真係柒到無眼睇
應該話今年好多次都柒到無眼睇
淨係識報告雨量唔會預測

仲遲過報告既報告

風暴「塔拉斯」凌晨在越南登陸，為當地帶來連場暴雨及廣泛水浸，最少兩人死亡、十人失蹤。

梯級變成急流瀑布，西北部市鎮沙巴的街道被洪水淹浸。「塔拉斯」星期日晚吹襲越南，凌晨在中部登陸，為當地帶來狂風暴雨，有地區風力達到十級。到翌日早上洪水未減退，多處水浸，淹過行人的小腿，車輛要在河流般的街道行走。

大風吹到樹木連根拔起，電線桿亦被吹倒，中部部分地區停電。另外數以千計房屋損毀，一名女子因寓所被強風吹至倒塌死亡。中北部義安省沿岸，有船隻因遇上大風浪沉沒，有船員死亡，多人下落不明，當局仍在搜救。

暴雨暫時告一段落 睇下聽朝仲有冇料到

似弱拉滯後影響？

黑球

升返啦

嘩 會唔會除名

個風入到秦國都未消散晒

穿越埋時空

btw到左緬甸啦